{"id":406,"date":"2022-03-04T14:04:16","date_gmt":"2022-03-04T17:04:16","guid":{"rendered":"https:\/\/navonia.xyz\/?p=406"},"modified":"2022-03-05T11:12:12","modified_gmt":"2022-03-05T14:12:12","slug":"la-importancia-de-la-educacion-informatica","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/la-importancia-de-la-educacion-informatica\/","title":{"rendered":"La importancia de la educaci\u00f3n inform\u00e1tica"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_420\" aria-describedby=\"caption-attachment-420\" style=\"width: 1000px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982.jpg\" rel=\"lightbox-0\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-420 size-full\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"625\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982.jpg 1000w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982-300x188.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982-150x94.jpg 150w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982-768x480.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982-800x500.jpg 800w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982-685x428.jpg 685w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982-600x375.jpg 600w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica02-e1646417830982-264x165.jpg 264w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-420\" class=\"wp-caption-text\"><a href=\"https:\/\/www.freepik.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Imagen de www.freepik.es<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a title=\"Introducci\u00f3n\" href=\"#h_89574429211646412419990\">Introducci\u00f3n<\/a><br \/>\n<a title=\"Inform\u00e1tica en las escuelas\" href=\"#h_498191728101646412433656\">Inform\u00e1tica en las escuelas<\/a><br \/>\n<a title=\"El rol de los adultos\" href=\"#h_58755809181646412442864\">El rol de los adultos<\/a><br \/>\n<a title=\"Volviendo a los m\u00e1s j\u00f3venes\" href=\"#h_117155970251646412450600\">Volviendo a los m\u00e1s j\u00f3venes<\/a><br \/>\n<a title=\"La tecnolog\u00eda y todas las materias\" href=\"#h_895948096311646412461276\">La tecnolog\u00eda y todas las materias<\/a><br \/>\n<a title=\"Infraestructura y Perfeccionamiento\" href=\"#h_921558108361646412470194\">Infraestructura y Perfeccionamiento<\/a><br \/>\n<a title=\"La educaci\u00f3n desde todos los frentes\" href=\"#h_282803045401646412478502\">La educaci\u00f3n desde todos los frentes<\/a><br \/>\n<a title=\"La tecnolog\u00eda y la pandemia\" href=\"#h_755863626431646412487793\">La tecnolog\u00eda y la pandemia<\/a><br \/>\n<a title=\"Para tener en cuenta\" href=\"#h_821143149451646412499144\">Para tener en cuenta<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 id=\"h_89574429211646412419990\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Introducci\u00f3n<br \/>\n<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En la d\u00e9cada del 80 hasta el 90, la tecnolog\u00eda lleg\u00f3 en un relativo silencio, tanto al hogar como a las empresas, pero en la siguiente d\u00e9cada (hasta el 2000) las computadoras de hogar ya eran m\u00e1s comunes, y en estos \u00faltimos 20 a\u00f1os el desarrollo y la adquisici\u00f3n tecnol\u00f3gica han sido enormes, pero la educaci\u00f3n en este tema sigue estando pendiente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tanto j\u00f3venes como adultos, son ignorantes sobre temas tecnol\u00f3gicos b\u00e1sicos, pocos saben utilizar de manera correcta un dispositivo, esto los pone en desventaja ante diferentes riesgos, y los riesgos no son solo ser v\u00edctimas de estafas o <a title=\"grooming\" href=\"https:\/\/www.argentina.gob.ar\/grooming\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">grooming<\/a>, o p\u00e9rdidas de datos, tambi\u00e9n existe el riesgo laboral, ya que desconocer el uso de una computadora y de herramientas b\u00e1sicas, genera una desventaja en comparaci\u00f3n con lo que si est\u00e1n capacitados.<\/p>\n<figure id=\"attachment_422\" aria-describedby=\"caption-attachment-422\" style=\"width: 1000px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica03.jpg\" rel=\"lightbox-1\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-422 size-full\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica03.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"1000\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica03.jpg 1000w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica03-300x300.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica03-150x150.jpg 150w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica03-768x768.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica03-500x500.jpg 500w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica03-428x428.jpg 428w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica03-178x178.jpg 178w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-422\" class=\"wp-caption-text\"><a href=\"https:\/\/www.freepik.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Imagen de www.freepik.es<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<h2 id=\"h_498191728101646412433656\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Inform\u00e1tica en las escuelas<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que las escuelas deber\u00edan de impartir educaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, de manera obligatoria, no en formato talleres, ni optativos, porque la tecnolog\u00eda es parte de nuestra vida diaria y es necesario introducir a los j\u00f3venes a que conozcan las herramientas, oportunidades, facilidades y los riesgos que existen dentro de la tecnolog\u00eda y la inform\u00e1tica en general, de esta manera formar adultos con la capacidad de entender el presente y futuro, poder tomar decisiones acordes y con conocimiento de causa, valorando a los especialistas, y entender t\u00e9rminos que ya son comunes o que ya deber\u00edan serlo.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 id=\"h_58755809181646412442864\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>El rol de los adultos<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mi profesi\u00f3n como t\u00e9cnico en computaci\u00f3n, me permite observar el conocimiento general de los usuarios, y no me cabe duda que la gran mayor\u00eda de los adultos desconocen herramientas b\u00e1sicas y componentes de una computadora, lo cual hace que sea m\u00e1s dif\u00edcil guiar a los m\u00e1s j\u00f3venes en la utilizaci\u00f3n coherente y segura de las tecnolog\u00edas. Instituciones que carecen de perfeccionamiento sobre las tecnolog\u00edas que desean aplicar, infraestructuras desactualizadas, empleados que no saben utilizar herramientas b\u00e1sicas de administraci\u00f3n, profesores que no saben usar procesadores de textos o planillas de c\u00e1lculos (por ejemplo Word y Excel), por ende j\u00f3venes y adultos desinformados, v\u00edctimas de delincuentes inform\u00e1ticos, abusos virtuales y con pocas aspiraciones laborales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La utilizaci\u00f3n del celular, un dispositivo que llevamos todos (o casi todos) en el bolsillo constantemente, no es m\u00e1s que un entretenimiento multimedia, un medio de comunicaci\u00f3n con una pobre configuraci\u00f3n donde pone en riesgo sus datos y seguridad financiera, por la falta de conocimiento, nos exponi\u00e9ndose en redes sociales de manera totalmente descuidada, los dispositivos del hogar, como una computadora, sin actualizar poniendo en riesgo los datos. Estos son algunos ejemplos simples y cotidianos.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 id=\"h_117155970251646412450600\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Volviendo a los m\u00e1s j\u00f3venes<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sabiendo que muchos adultos carecen de educaci\u00f3n sobre este tema, es importante pensar en educar a los j\u00f3venes, desde temprana edad, ya que antes de terminar el primario, muchos ni\u00f1os tiene celular propio, o una tablet, incluso computadora.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por eso, a mi entender, es de suma importancia introducir al ni\u00f1o en el conocimiento general de la tecnolog\u00eda diaria, con charlas y talleres, para que sepan diferenciar, cuidar y manejar de manera consciente cada dispositivo, adem\u00e1s estas charlas pueden ayudar a los adultos a comprender y a aprender sobre la tecnolog\u00eda, ya que son temas introductorios a la materia, y de esta manera los adultos y todo el n\u00facleo familiar puede obtener herramientas introductorias y la educaci\u00f3n continua en la casa para todos, pudiendo guiar a los peque\u00f1os en la materia.<\/p>\n<figure id=\"attachment_423\" aria-describedby=\"caption-attachment-423\" style=\"width: 1000px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica04.jpg\" rel=\"lightbox-2\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-423 size-full\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica04.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"1000\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica04.jpg 1000w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica04-300x300.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica04-150x150.jpg 150w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica04-768x768.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica04-500x500.jpg 500w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica04-428x428.jpg 428w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica04-178x178.jpg 178w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-423\" class=\"wp-caption-text\"><a href=\"https:\/\/www.freepik.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Imagen de www.freepik.es<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<h2 id=\"h_895948096311646412461276\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>La tecnolog\u00eda y todas las materias<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A medida que el joven crece y llega al secundario, con un plan de educaci\u00f3n tecnol\u00f3gico en marcha (ser\u00eda el objetivo), y materias de introducci\u00f3n a la inform\u00e1tica y la tecnolog\u00eda, como los existentes, llamados NTICx, el joven comienza el viaje de aprendizaje sobre las tecnolog\u00edas.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Creo que es important\u00edsimo que esta y otras materias relacionadas, se impartan hasta el \u00faltimo a\u00f1o del secundario y se entrelacen con las dem\u00e1s materias, siempre y cuando lo permita la infraestructura, donde se pueda utilizar la inform\u00e1tica como herramienta de investigaci\u00f3n y desarrollo de las materias, tanto para el profesor como para el alumno.<\/p>\n<ul style=\"list-style-type: square; text-align: justify;\">\n<li><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Por ejemplo:<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ul>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Programas y planillas de c\u00e1lculo, para materias como matem\u00e1tica, f\u00edsica, qu\u00edmica y contabilidad.<\/li>\n<li>Mapas online en geograf\u00eda, herramientas de c\u00e1lculo para estad\u00edsticas.<\/li>\n<li>Investigar e Identificar datos para historia, materias c\u00edvicas, biolog\u00eda.<\/li>\n<li>La correcta utilizaci\u00f3n de procesadores de textos en lengua y literatura, la correcci\u00f3n de errores ortogr\u00e1ficos, dactilograf\u00eda y el manejo correcto del teclado.<\/li>\n<li>El uso correcto de traductores en materias de lengua extranjera.<\/li>\n<li>La multimedia como apoyo en los trabajos y la investigaci\u00f3n en materias de arte y expresi\u00f3n.<\/li>\n<li>En Educaci\u00f3n f\u00edsica, reglas de diferentes deportes, aplicaci\u00f3n de la tecnolog\u00eda en el deporte.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Estos son algunos de los ejemplos donde la tecnolog\u00eda se puede aplicar en diferentes materias.<\/p>\n<figure id=\"attachment_424\" aria-describedby=\"caption-attachment-424\" style=\"width: 1000px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica05.jpg\" rel=\"lightbox-3\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-424 size-full\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica05.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"1000\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica05.jpg 1000w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica05-300x300.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica05-150x150.jpg 150w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica05-768x768.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica05-500x500.jpg 500w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica05-428x428.jpg 428w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica05-178x178.jpg 178w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-424\" class=\"wp-caption-text\"><a href=\"https:\/\/www.freepik.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Imagen de www.freepik.es<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<h2 id=\"h_921558108361646412470194\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Infraestructura y Perfeccionamiento<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por supuesto, esto nos lleva al gran dilema, que las instituciones educativas puedan contar con la infraestructura para que los alumnos y los docentes tengan acceso equitativo a la tecnolog\u00eda.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Suponiendo que la infraestructura se encuentre disponible, tambi\u00e9n los docentes deben estar preparados y dispuestos a implementar la tecnolog\u00eda en sus materias y capacitarse, saber aplicar las herramientas de manera correcta en sus respectivas materias.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Y entre lo m\u00e1s importante, las materias de tecnolog\u00eda deben mantenerse actualizadas a la realidad, formar y actualizar sobre los eventos actuales, informar para entender de manera correcta los conceptos de dicha tecnolog\u00eda y evitar la desinformaci\u00f3n. Ayudar y a alentar la b\u00fasqueda de la informaci\u00f3n correcta, y de esta manera diferenciar la informaci\u00f3n correcta de la incorrecta.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 id=\"h_282803045401646412478502\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>La educaci\u00f3n desde todos los frentes<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La educaci\u00f3n en general no corresponde solo a las escuelas, la educaci\u00f3n es como la libertad, no solo es un derecho, tambi\u00e9n es una obligaci\u00f3n, debemos educarnos y debe ser una obligaci\u00f3n social, de nuestros pares, n\u00facleo familiar y de las instituciones, perfeccionar al empleado, al vecino, al joven y al adulto, podemos buscar informaci\u00f3n, que hoy por hoy est\u00e1 al alcance de unos pocos clics, est\u00e1 la satisfacci\u00f3n de compartir el saber, de los id\u00f3neos sobre alg\u00fan tema y compartirlo de manera generosa, accesible y lo m\u00e1s clara posible.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2 id=\"h_755863626431646412487793\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>La tecnolog\u00eda y la pandemia<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Algo que devel\u00f3 la pandemia es la falta de conocimiento en herramientas de uso diario o b\u00e1sico, cuando comenzaron las actividades a distancia, pocas instituciones estaba preparadas, y no carec\u00edan de la infraestructura, ya que contaban con el equipo, el programa, la cuenta y la conectividad. La carencia se encontraba en el desconocimiento, desde las cabezas institucionales, pasando por los empleados y el usuario. Directivos, docentes y alumnos, lucharon por poder llegar a las aulas virtuales, les cost\u00f3 usar las herramientas de conferencias, los foros, y realizar sus actividades, hoy por hoy, luego de dos a\u00f1os, todav\u00eda encuentran obst\u00e1culos, y los logros son por m\u00e9ritos propios, han sido autodidactas, han recibido la ayuda de alguien que le cost\u00f3 un poco menos, pero en general no existi\u00f3 perfeccionamiento en ning\u00fan \u00e1mbito institucional, ni p\u00fablico, ni privado.<\/p>\n<figure id=\"attachment_419\" aria-describedby=\"caption-attachment-419\" style=\"width: 1000px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01.jpg\" rel=\"lightbox-4\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-419 size-full\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01.jpg\" alt=\"\" width=\"1000\" height=\"655\" srcset=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01.jpg 1000w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-300x197.jpg 300w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-150x98.jpg 150w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-768x503.jpg 768w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-76x50.jpg 76w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-123x82.jpg 123w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-83x55.jpg 83w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-125x83.jpg 125w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-763x500.jpg 763w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-653x428.jpg 653w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-600x393.jpg 600w, http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/LaImportanciaDeLaEducacionInformatica01-264x173.jpg 264w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-419\" class=\"wp-caption-text\"><a href=\"https:\/\/www.freepik.es\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">imagen de www.freepik.es<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<h2 id=\"h_821143149451646412499144\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Para tener en cuenta<\/strong><\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tener conocimiento de la seguridad m\u00ednima de nuestras cuentas online, saber crear contrase\u00f1as fuertes, reconocer m\u00e9todos de estafas para no ser v\u00edctima de delincuentes inform\u00e1ticos, saber como configurar la privacidad de nuestras cuentas en redes sociales, y ser consciente de nuestro impacto en internet entran como algunos consejos que puedo dar para comenzar a tener un poco m\u00e1s de control sobre nuestros dispositivos tecnol\u00f3gico y elevar la seguridad de nuestros datos.<\/p>\n<p>Pueden leer introducciones a estos temas Aqu\u00ed<\/p>\n<ul style=\"list-style-type: square;\">\n<li><a title=\"Algunos Consejos Sobre Nuestra Vida Online\" href=\"https:\/\/navonia.xyz\/algunos-consejos-sobre-nuestra-vida-online\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Algunos Consejos Sobre Nuestra Vida Online<\/a><\/li>\n<li><a title=\"Evitar ser V\u00edctimas de Estafas y Enga\u00f1os Cibern\u00e9ticos\" href=\"https:\/\/navonia.xyz\/evitar-ser-victimas-de-estafas-y-enganos-ciberneticos\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Evitar ser V\u00edctimas de Estafas y Enga\u00f1os Cibern\u00e9ticos<\/a><\/li>\n<li><a title=\"\u00bfQu\u00e9 es un rug pull, c\u00f3mo funciona y como evitarlos?\" href=\"https:\/\/navonia.xyz\/que-es-un-rug-pull-como-funciona-y-como-evitarlos\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">\u00bfQu\u00e9 es un rug pull, c\u00f3mo funciona y como evitarlos?<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><a title=\"Volver al \u00edndice\" href=\"#top\">Volver al \u00edndice<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Una mirada personal sobre la tecnolog\u00eda y la educaci\u00f3n, la importancia de conocer herramientas b\u00e1sicas de inform\u00e1tica, el rol d elos adultos, las instituciones, los j\u00f3venes y el futuro.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":419,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/406"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=406"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":449,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/406\/revisions\/449"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/419"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=406"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}